[FIBA] 2019年籃球世界盃 將於3月16日舉行分組抽籤

本屆籃球世界盃由8個城市舉辦，而廣東就佔了4個。賽事於8月31日開幕，決賽為9月15日。參賽國家由24個增加至32個，將分為8組、一組4個國家。

每組前兩名晉級下一輪比賽。16隊按照小組賽成績分成4組，前兩名晉級8強並以淘汰賽方式產生冠軍。

今個星期六(16/3)香港時間晚上6時半將會由高比拜仁及姚明領銜，進行分組抽籤。前兩次亞洲國家主辦為1978年菲律賓及2006年日本的世界錦標賽。

香港於亞太區外圍賽首輪出局，同組有紐西蘭、南韓及中國。

16/3 (六) 18:30開始
直播抽籤

第一檔（世界排名）
美國 (1)、西班牙 (2)、法國 (3)、塞爾維亞 (4)、阿根廷 (5)、立陶宛 (6)、希臘 (8)、中國 (30)

其他晉級球隊
歐洲：俄羅斯 (10)、意大利 (13)、土耳其 (17)、德國 (22)、捷克 (24)、 波蘭 (25)、黑山 (28)
美洲：巴西 (12) 、波多黎各 (16)、多明尼加 (18)、委內瑞拉 (20) 、加拿大 (23)
亞太區：澳洲 (11)、伊朗 (27)、菲律賓 (31)、南韓 (32)、紐西蘭 (38)、日本 (48)、約旦 (49)
非洲：尼日利亞 (33)、塞內加爾 (37)、安哥拉 (39)、突尼西亞 (51)、科特迪瓦 (64)

主辦城市
分組賽（一, 二輪）
上海、深圳、南京、廣州、佛山、北京、東莞、武漢

8強及5-8名排位賽
上海（6場）
東莞（6場）

4強, 第5,7名, 季軍戰及決賽（6場）
北京

票價表

球隊套票（3場分組賽+2場複賽/排名賽）
4月12號截止 9折優惠
訂金：A檔 1,000 / B檔 800 / C檔 500
有All Games選項，球隊晉級8強後付款（3場）

買飛網址

籃球學人搞世界盃

城市套票會喺抽籤之後賣
有A至D檔

哈哈哈

首輪一組6場
再加次輪/排名賽一組
邊組就最快抽籤嗰日公佈

上屆改名

黑山大概有70萬人
世界盃史上最少人國家
有今年打明星賽嘅胡斯域

最後一場外圍賽
拉脫維亞要贏黑山超過8分
最後贏6分出局
Porzingis無得打世界盃

咪又係堆黑鳩係度玩陽具

仲未公佈其他隊喺2/3/4檔

日本籃球發展得好快

美國西班牙呢d勁旅係咪唔會係深圳打架啦

Go Serb

捷克都喺第一次打世界盃
有巫師嘅Satoransky

估計美國隊所有比賽
會擺喺上海同北京
西班牙首輪應該喺南京
深圳可能一檔隊搭
澳洲/加拿大/日本

八村壘

BTW，斯洛文尼亞入唔到

日本頭4場輸哂(其中一場竟然輸俾台灣)
之後突然大爆發贏到尾,其中贏埋澳洲
當然八村同渡邊既加入都係好大因素

夠彊就編日本去南京打

得Zoran Dragic難以撐起

仲有歸化球員Nick Fazekas

出線世界盃
fiba應該會俾日本
用主辦國身打奧運

有DONICIC喎

條友滋油淡定頂下你位
遠就外投射死你
近就下下單手PUSH SHOOT
手感柔到

今屆分8個檔

廣東城市比賽分佈
深圳10場：G組 (6場)、次輪K組 (4場)
廣州10場：C組 (6場)、17-32排位賽M組 (4場)
佛山10場：D組 (6場)、次輪I組 (4場)
東莞13場：H組 (6場)、17-32排位賽O組 (4場)、8強 (2場)、5-8排位賽 (1場)

日本要去到咩位先可以打奧運

其他城市
南京10場：F組 (6場)、次輪L組 (4場)
武漢10場：B組 (6場)、次輪J組 (4場)
上海13場：E組 (6場)、17-32排位賽P組 (4場)、8強 (2場)、5-8排位賽 (1場)
北京16場：A組 (6場)、17-32排位賽N組 (4場)、4強 (2場)、7-8名 (1場)、5-6名 (1場) 、季軍戰 (1場)、決賽 (1場)

有兩場外圍賽喺NBA休季
佢無番去打

香港主場對南韓
試過第3節中段領先
李琪入8球3分攞28分
僅輸十幾分結束外圍賽之旅

由於美國隊主帥普波域治未能分身參與外圍賽，已經10年無執教的史坦雲根迪成為外圍賽總教練。由於球隊是由大學和發展聯盟球員組成，他的壓力很大。

徵召出戰外圍賽的球員多達創紀錄的54位。從沒有一支國家隊，在一項賽事中，有如此眾多的球員參賽。這對史坦雲根迪如同災難，因為這需要極強的組織和領導能力。

最終美國以10勝2負晉級世界盃，兩場作客敗仗為70-78對墨西哥及63-80對阿根廷。「作為一名教練，雲根迪比我們大部分在NBA的都更出色，他將來應該重返NBA執教。」普波域治說道。

2003年至2007年間，雲根迪執教有兩屆得分王麥基迪及姚明的火箭。2007年5月，火箭宣布開除他。同年10月，他成為NBA旁述。

如果無主辦國位
世界盃排名要高過
其他亞洲隊

抽籤程序公佈

有人睇架咩

如果美國全勝

第二輪分組賽會係深圳打
八強會係東莞打

美國佬贏晒嘅運動有咩好睇

直播開始

抽籤開始

A組：、、、中國
B組：、阿根廷、、
C組：西班牙、、、
D組：、、、塞爾維亞
E組：、、美國、
F組：希臘、、、
G組：、法國、、
H組：、、立陶宛、

A組：、、委內瑞拉、中國
B組：俄羅斯、阿根廷、、
C組：西班牙、、波多黎各、
D組： 、、意大利、塞爾維亞
E組：土耳其、美國、
F組：希臘、、巴西
G組：多明尼加、法國、、
H組：、、立陶宛、澳洲

波蘭代表抽中A組勁開心